\section{Заключение}

\subsection{Общая сложность алгоритма}

Поскольку все этапы выполняются последовательно, достаточно сложить их сложности, чтобы получить общую сложность алгоритма. Она получается равной $ O(n log_2 n) + i O(n)$, где $ i $ -- максимально возможное количество итераций алгоритма FOREL.

\subsection{Численные результаты}

Для проверки точности поиска вершин многогранника была сделана модель куба. После завершения поиска вершин, они сравнивались с вершинами эталонной модели. В данной таблице приведена зависимость минимальной и максимальной ошибки поиска вершин от количества кадров, а так же приведено значение максимальной теоритически возможной погрешности. Ошибка поиска измеряется как длина отрезка, соединяющего найденную вершину с ближайшей вершиной из эталона. Угол поворота модели, после съёмки кадра фиксирован, ошибка сканирования $ \epsilon $ равна $ 0.001 $

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline

Кол-во кадров & Мин. ошибка поиска & Макс. ошибка поиска & Макс. теор. ошибка поиска \\

\hline

50 & 0.000025747884 & 0.000696221996 & 0.002829824852 \\

\hline

100 & 0.000008185439 & 0.00087045047 & 0.002828776190 \\

\hline

200 & 0.000078990340 & 0.000773600953 & 0.002828514368 \\

\hline

300 & 0.000064692280 & 0.000947957012 & 0.002828465898 \\

\hline

400 & 0.000040069694 & 0.000664263860 & 0.002828448934 \\

\hline

600 & 0.000044990319 & 0.000788419675 & 0.002828436818 \\

\hline

800 & 0.000032358733 & 0.000789257766 & 0.002828432577 \\

\hline  

\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Вывод}
Верхняя теоретическая оценка ошибки поиска вершины имеет приемлемый размер. Как показывает табличка выше, ошибка поиска вершин алгоритмом заметно меньше, чем верхняя теоретическая оценка. Это однозначно плюс полученного алгоритма.

Топология так же восстанавливается на приемлемом уровне, но может быть существенно доработана. Предлагаются следующие мероприятия для более точного восстановления топологии многогранника:

\begin{enumerate}

\item Небольшие сдвиги вершин, для того чтобы все найденные вершины были на границе выпуклой оболочки.
\item Перестроение выпуклой оболочки.
\item Слияние граней, которые незначительно отличаются друг от друга. В этом случае полученная модель перестанет быть многогранником в строгом математическом смысле.
\item Возможно, после предыдущего шага потребуется произвести сглаживание модели.
\item Возможно, коррекция модели в соответствии с изначальными контурами поможет её улучшить.

\end{enumerate}

Резюмируя: полученный метод даёт достаточно точную модель, для того чтобы на её основе решать достаточно большой спектр задач, появляющихся при огранке драгоценных камней, но полученную модель, например, нельзя использовать для решения задачи верификации огранки. Возможны дальнейшие улучшения алгоритма, которые позволят расшить спектр задач, которые можно решить, используя получаемые модели. Так же метод имеет приемлемую алгоритмическую сложность и скорость работы.

\subsection{Страница проекта}
Текущую версию программы и исходные коды можно найти по адресу $ https://bitbucket.org/stepan\_kudin/recovery-polyhedron $.